ff系列 - 想賣旗

有冇社署想還拖？

賣旗

或曰：「以德報怨，何如？」
子曰：「何以報德？以直報怨，以德報德！」

講真好多慈善機構都係藍

平時就扮撚晒要幫弱勢社群
實際上就助紂為虐
仲假過賈南風

有黃

日日賣廣告嗰個泰山功德會是曾鈺成的

孫ching好波

夫佛本夷狄之人，言語不通，衣服殊制，口不言先王之法言，身不服先王之法服，不知君臣之義、父子之情。假如其身至今尚在，奉其國命，來朝京師；陛下容而接之，不過宣政一見，禮賓一設，賜衣一襲，衛而出之於境，不令惑眾也。況其身死已久，枯朽之骨，凶穢之餘，豈宜令入宮禁？

孔子曰：「敬鬼神而遠之。」古之諸侯行弔於其國，尚令巫祝先以桃茢祓除不祥，然後進弔。今無故取朽穢之物，親臨觀之，巫祝不先，桃茢不用。群臣不言其非，御史不舉其失，臣實恥之。乞以此骨付之有司，投諸水火，永絕根本，斷天下之疑，絕後代之惑！使天下之人，知大聖人之所作為，出於尋常萬萬也。豈不盛哉！豈不快哉！佛如有靈，能作禍祟，凡有殃咎，宜加臣身！上天鑒臨，臣不怨悔！

后驚曰：「卿何為來！」
冏曰：「有詔收后。」
后曰：「詔當從我出，何詔也？」
后至上閤，遙呼帝曰：「陛下有婦，使人廢之，亦行自廢。」
又問冏曰：「起事者誰？」
冏曰：「梁、趙。」
后曰：「繫狗當繫頸，今反繫其尾，何得不然！」
至宮西，見謐尸，再舉聲而哭遽止。
倫乃矯詔遣尚書劉弘等持節齎金屑酒賜后死。

學到嘢

晚唐統一史（失敗）

武漢肺炎殺入香港，多項公共服務暫停，社福機構營運亦受影響。香港社會服務聯會指，不少非資助機構受疫情影響需要取消籌款、賣旗及街頭勸捐等活動，收入大幅減少，部分機構明言若情況持續，可能因財政困難而結束營運。社聯建議政府向合資格的非資助機構派發緊急支援金20萬港元，助機構過難關。
社聯指部分機構沒有接受政府固定資助，問題漸浮現，機構沒有足夠財力營運。社聯已得悉部分機構已面對現金流的問題，若沒有緊急援助，機構的服務或終止，他促請政府向機構派發緊急支援金，其他企業等向相關機構提供支援。

全港賣旗活動取消
＊＊＊＊＊＊＊＊
社會福利署（社署）發言人表示，義務工作發展局已通知社署取消原定於今日（三月七日）在公眾地方舉辦的全港賣旗籌款活動。

如有查詢，可致電2101 9955與該機構的梁女士聯絡。

完
2020年3月7日（星期六）
香港時間6時00分

義務工作發展局1970年成立，為非牟利慈善機構。經費主要來自香港特別行政區政府、香港公益金、香港賽馬會慈善信託基金，以及各界的捐助。本局致力承擔樞紐角色，積極推動及發展持續的義務工作，以締造一個文明和關懷的社群。透過與社會各界建立夥伴關係，合力推動義工的參與，促使提供增值及優質的義工服務。

本局現推出「一人一金旗」認捐行動，籲請各界義工及市民積極參與！

賣旗日的「金旗籌款」、「最高籌款獎」及企業/團體捐款滿5萬元的「關愛獎」將繼續進行。詳情請見

捐款港幣100元或以上，可獲金旗／電子金旗；個人捐款者更可獲本局香港義工團（個人）兩年免費會籍！已持有或於是年3月31日或之前成功登記香港義工團會員會籍的捐款人，可獲贈限量版特別設計的「義工多謝您」有機全棉手帕乙條。

期盼您積極支持「一人一金旗」認捐行動，請下載表格進行捐款，或填妥認捐金旗表格，又或登入網上認捐平台。本局極需您的鼎力支持，慷慨捐助及通過您的網絡宣傳本局賣旗籌款！

社會福利署（社署）發言人表示，三間賣旗團體已通知社署取消原定於今日（三月十四日）在公眾地方舉辦的分區賣旗籌款活動。

三個慈善團體是香港基本法推介聯席會議、學友社及生活教育活動計劃，他們獲發公開籌款許可證於今日上午七時至下午十二時三十分，分別在港島、九龍及新界同時進行賣旗活動。

社會福利署（社署）發言人表示，救世軍已通知社署取消原定於今日（三月二十一日）在公眾地方舉辦的全港賣旗籌款活動。

冇買過旗成15年了。
見到一係避一係話買左。

直接無視佢黐埋嚟撞開佢

咪玩，好多係家長帶住細蚊仔